女朋友話我冇錢買樓就分手💔

背景

我23 出黎打左年零工 18k 一個月(平時仲有bonus 加埋二萬左右）分工算不過不失
女朋友都係做左半年野 人工先得萬一/二到
女朋友係我中學識得 一齊左成五年幾 我已經認定左係結婚對象

但最近日日都提買樓同我幾時先考到工程師牌 搞到我日日壓力大到癲 （因為我冇父幹又冇母幹 ）

前幾日佢又問我幾時買樓乜乜乜 果陣我又心情差話左佢幾句就推左佢出我屋企 事後緊係後悔到仆街喇 依家女朋友企硬唔會覆合 覺得我冇大志
唉 都唔知今次點補救到

利申
有草開錢 40萬左右儲蓄 屌 但睇親個個盤都要成球野
點先同到女朋友覆合呀

有樓有高潮

燈光設計

我平時都有做足前戲架

雞 自己唔付出就想有成果 分手都唔值得傷心

唔好甘話佢喇 我好愛佢架 但係依家愈黎愈肥

再養肥啲 等佢冇market 咪乜都聽你話

點解唔可以傾下計劃下一齊草錢
淨係要你比曬 叫佢嫁比層樓啦

依家個肚腩仔已經好好玩 再肥我諗腳都俾佢坐斷 但係依家淨係想佢搵番我

等乜呀 下個會更好

之前有同佢講架 但係佢覺得我首期都要佢俾 食軟飯喎 我都想有能力大家有2人世界 但佢又唔想租屋住 所以好多事上我有好多限制

一齊左五年幾呀 當左佢係我屋企人 唔想因爲依個問題而分開 雖然我成個大細路 但係我鍾意一樣野就想永遠一齊

我有諗過住村屋 去睇元朗或者上水既村屋都好多男人你眼望我眼甘 奇奇怪怪 同埋又多蚊 佢又怕熱 女朋友攞黎錫架嘛 唔想佢住得唔開心

你係咪男人黎 錢又你出 享受就條女享受 就係多得你班撚屌港男竉壞曬班臭愛 be a man

我係去睇盤 又唔係寵佢既 但係女朋友唔錫佢 唔通日日呼呼喝喝相處咩

反而想知絲打會點諗同男朋友將來

痴L線，一定要有樓架咩！佢又付出左d咩

Too long didn’t read
總之就分手

真心諗爆頭都唔明

睇野慢左係要用多少少時間架

唔係睇野慢左
係d野郁得慢

順手換件正d

聖誕節又到 有冇寂莫既絲打要人陪😚😚

此po已完

你女朋友都冇錫過你

分手啦，唔係有排個受呀

無30都考唔到牌啦下化？

真心有好介紹？ 唔要catgirl 架

依個我女女出架 諗番起都好正

繼續扮

養肥啲，賣去kfc

年零工，18K，儲左40萬，完

理性睇 就一定屌仲唔拎分手岸九架
感性睇 五年情得來不易

甘我出囉 開心d冇？

等於沒畢業就儲左20萬，都好有父幹啊，係咪又係daddy 10歲比左10萬啊..

擺明啦

都話唔係雞囉 係🐷

回頭是岸

搵都搵個同你捱既女友啦
出post把鬼 鬼過過 條女搵咁小 講黎都曬氣
除非 佢有家底

讀書個陣買依樣賣個樣草番黎 有父幹一早買樓屌女

搵過過

扣你五十分 睇你點楂車

岸都冇呀 仲游緊水

無牌點扣分
Btw如果件事係真
希望你搵過個
有樓先結婚真係不了

咁你咪再賣多啲儲夠400萬買樓咯，搞定。

作為龍頭地產商的李嘉誠，去年在長和記者會上慨嘆，香港以往具有活力，惟今日眾人只顧「炒樓、賺多啲、樓起高啲」，已經沒有理想。他今日宣布引退，再有記者問到他對市民買樓的看法，他說：「對於買樓呢個問題，太注重都唔啱嘅。譬如，一個大學未畢業嘅，我記得，佢個女朋友同佢講：『如果冇樓，我唔同你結婚。』如果咁嘅諗法呢，如果我做男嘅，我會同佢講：『你趁而家後生搵第二個啦。』」他批評，這樣的想法是「唔正常」。

分手啦
無樓就唔愛你

佢屋企小康之家黎 所以唔憂錢洗 我都想做年半野就事業有成

搵日車我去吹風清醒下 thx

依家番工忙到甩碌 讀書個陣班fd 子都冇心搞 所以不了了之

23歲有20000
儲到40萬
算係咁啦
你而家份工有冇前景先
估計30歲搵唔搵到40k？
你要同佢講長遠

如果唔聽都要由佢
佢要咁短視無辦法

有錢人講野係唔同d

仲有冇貨

個個都甘講既

同我嘉姐講既野一樣喎

得你講依個point
佢話佢fd 有同事做左4年攞到工程師資格 屌 我心諗唔係工程師牌黎架 但係次次都搵依個point 嘈我 點駁者 好鬼蠢架佢

我大佬同老闆好睇好我 但係將來好難講 遲下回唐都未定

屌 講起gay 試過搭車俾人撩 同埋佢都唔臭日日我都叫佢沖涼架 （依排冇叫佢就唔知喇）

拍我羅友 問我係唔係member 大唔大條 聽完都打尿震

無可能咁快 除非識人同你interview 加 paper 寫得好撚掂
anyway
好佩服你咁長情

我係c打，認真講同佢一齊你只會下半生都唔開心

冇撚睇過誠哥講過咩呀？

可以轉公司既姐
最緊要個行個收入有得上

講真，就算買得起樓
收入唔升既
過多十年八年無錢生bb都係唔開心

不過佢係要你即刻買樓根本無可能
買樓首期唔係講緊100萬咁簡單
當你搵多啲，25000一個月
你起碼要成200萬首期先做到按揭（假設買450萬樓）

你問佢，你而家搵兩萬未？我比5年時間你你儲40萬比我睇得唔得？
唔得，叫佢收皮。
再同佢講，咩都係我比冇問題，但層樓唔會寫你名，你要搬入黎就夾下錢幫手買野。
話比佢聽大家都要付出，如果講完，佢仲嘈既，分手。
你最大問題唔係冇大志，係完全唔似一個男人，咩都就撚哂個女人，縱到佢咩都唔駛付出，你再唔好好教育下佢你娶埋佢就死得。
唔好咁撚淋做返個男人啦，振夫鋼呀。
利申真絲

拍拖就應該係雙方都要付出 點解一定要你比晒？
佢愛你既 就應該多啲鼓勵你同埋一齊努力 而唔係用分手逼你買樓
講真 真係愛一個人邊會介意咁多呢啲問題啊

搞清楚
唔係唔寵就代表唔錫
鬼唔撚知女人係搵番黎錫
但唔係無撚左自己底線囉

要寵就自己承擔後果（諗下自己有無份寵撚到個女朋友變到而家咁）
無錯 blame the victim is sth illogical, but doesn’t mean the victim takes no responsibility for it.
所以你要寵就唔該出事咪撚上連登叫春

而家樓價高到咁仲諗住買樓 ，有錢都唔買啦

叫你女朋友諗下，俾完首期你地仲有幾多錢/資產係手，每個月辛苦賺返黎嘅錢要攞去供樓，之後淨返幾多錢儲/投資，再之後餘下幾多錢去“生存”，冇生活，冇享受，成世行屍走肉咁直到供完樓/退休，問下你女朋友鍾唔鍾意過呢種所謂“生活”

係有層樓(未講幾大)，不過冇錢冇力去吃喝玩樂，就只可以日日放工然後留係呢層樓，問佢滿意未

都仲未提要你出晒錢出晒力

我覺得另一半識得互相體諒係好重要，始終要一齊行一世

Btw 分手令自己更上進未嘗不可
你有能力驚閪咩
反正你都話條女同你五年都咁撚以金錢為中心
何不等更有能力搵過個
反正都預左無可能會有無條件既愛
但只少可以揀個更好

連你自己都覺得誠哥講野唔貼地嘅話，咁你又真係同你女朋友好夾喎!! 快啲追返佢再用多年幾儲多40萬啦

一齊5年幾
你無父母幹都唔係今時今日先知…

當你e+上到車 解決左個問題
之後每個月供樓呢？ 你一個供曬？
到時你女友又話 無錢擺酒結婚就分手 你點搞？

真係唔明點解班港女要有樓結婚 係唔係等於生活水平會上升呢

藉口黎，分手啦，直接大聲叫佢去做雞。

我係連interview 機會都未有

但同佢經歷太多 你話突然冇左個人點都有少少唔慣 我都想搵個明事理既另一半

依家25?

條女揾咁少飛左佢啦
睇死公屋妹想揾男人上車
然後就唔洗做
屋企日日便少奶咁

佢咁講你覺得你地真係相愛?

過到壓力測試？

講緊最快30歲先會有d成績喇 2球野估小野咩

依D 港女，食夠5年就拋出街咪岩，值得更好

出黎做野年幾，18k一個月，點儲40萬番黎

其實佢俾兩年時間我做要到 果陣我岩岩出黎做野 佢未grad 聽完都唔知點面對 平時佢已經公主病 但甘要求點做到呀 咪拖得就拖

你都講得岩既 平時我出發點都係另一半先再自己

如果你係佢就好 我都想佢明 但佢真係好鬼蠢

寵左個公主病出黎

都話唔係雞呀

「惡人係由好人縰出黎」
就算你幾愛佢都好, 都唔可以縰！尤其是你想同佢過世！
唔合理既野就係要即時講清楚，唔係拖，唔好係呢Ｄ位到拖拖拉拉。兩年時間？你唔問佢：咁我比兩年時間你做比我睇？
點解一定要個男人做哂？你富二代就話者，如果佢嫌你冇錢做唔到，唔好浪費佢時間，分手。
咁既性格既女人你仲同佢一齊話結婚？你想你既仔女有咁既老母？第時生個女出黎教佢係男人身上搵著數？
醒下啦。

我有講到架

我就醒左啦，自己諗

我都訓醒又要番工

仲sad 係話同我一齊係浪費佢青春 想我點答

吊你$450萬樓要200萬首期
9up都有個泡呀

復你老母
出黎做1年野都得萬頭
仲夠膽死日日chur條仔買樓比佢住
呢挺臭雞養唔撚熟呀
快撚D中出即飛添呀

咁考乜撚工程師牌

Sorry 原來你當佢人工2萬5
咁就真係要啦
咁咪加埋女友人工囉

仲有幾個月生日就24

你仲追返佢就真係無大志喇

佢住私人樓 我住公屋

木門對木門呀ching

我有比你屌架！

吊你 係咪假膠黎
你點樣月入20k 儲唔夠兩年錢可以有40萬現金

兩個都心智唔成熟

明知唔啱自己都要拖住先
就只因區區五年
冇諗過日後50年大家個價值觀會越差越遠

分手啦on9

年零工揾二萬都仲儲到40萬

根本就係想同你分手，借機發爛者

好呀而家即分
死八婆

2萬蚊1個月 儲足2年先 48萬 2年你洗唔到8萬?

講咁多做乜啫, 既然你又咁愛女朋友, 你女朋友又企硬, 咁你緊係死狗求佢原諒, 再自己生生性性搵多份Part Time做, 你咪夠錢買樓lo

咁事實你達唔到佢既預期又真係浪費緊佢既青春喎, 佢冇錯到

我都有用力插架

係喇 寫多左個零 4萬現金 有冇開心d 讀書有番pt 同埋我唔大洗架

平時佢明我需要既係咩會了解我 但今次佢變到我都唔認識

分左喇 後悔緊

你條女要你一個人負擔曬層樓？

佢預期甘急 點達成

起碼首期自己要俾到 佢聲稱供個陣公一份婆一份

18k 做年零 有40萬，你都幾勁

起碼再打兩份長工先追到個進度

潮文黎

此po 已完

講到首期唔係層樓既一部分咁
想買樓咪AA囉

咁後生揾個件啦
遲早條女又要你買咩買咩
佢自己都揾唔到錢
將來咩都靠你
依家養女咩

用黎挫馬會仲好

23歲就咁 你覺得你可以頂到一世?
第時啲仔女都嫌你廢啦 畀個老婆食住哂

你咁都仲要問, 錢咋麻, 咪叫左你搵多份Part Time, 儲錢速度快d, 咪快d上到樓咯, 到時結婚禮金擺酒你洗唔洗儲定先啊?

你依個條件，放返出去都大把市場

Btw，如果你想同條女復合，首先你要搞清楚邊個無左邊個唔得先，如果唔係俾你復合返都只係返去做牛做馬(真心替你不值)

唔好搵佢啦，自尊呀！！！！

咁你而家要練定24小時唔訓覺

考工程師牌?燈光設計?

23歲就諗樓
32歲啲人都未上到車
諗太多？

臭西港女永遠只會要人付出，自己就坐享其成

自問HKIE 應該考唔到 睇下chart 其他國家試下

清 你連我樣都未見過就話我有market 真心開心仔

結婚我諗大搞 應該清袋 再買樓 準備破產都得

5 年啦，個個都明啦係嘛！

依家係根本價值觀出問題，醒下啦

家，係雙方付出先可以長久維持
依家佢擺明唔願意捱
他日一個大浪打上身，佢就會閃
呢d 女人幾靚幾正我都唔啱

不過你得果 25 歲，唔會明

正等於出面有個post 話老婆生仔一定要養和一樣，10皮係閒錢就唔駛上黎問人啦
要洗幾份一儲蓄就唔好學人去私家啦,重要拍明養和

我反而想知你18k 點樣可以做年零野就儲到40萬
當你個年零係年半， 你每個月最少都要儲22k wor

中出即飛啦

做足安全措施架 我都唔想奉子成婚

依家情況如何

23歲係要計劃下 不過要同你女友傾下點一齊做先得 頭家唔係只靠你一個
只靠你一個廿年都唔夠啦

肥雞

佢企硬覆合不了 我咪上連登呻

點會年半草到40萬 緊係由讀書到依家

3年前公然係連登出軌啊？

傾係有傾 但佢立場太單一 點講都唔入耳

都話唔係雞 係🐷

追post la ching

冇父母幹 仲要有拍拖 做pt仔都仲儲到錢，如果係真既話你都幾勁

點解我會諗起d大陸婆溝廢老結婚呃張ID嘅畫面嘅

勿認真啦清

分囉

貧賤夫妻百事憂啊

睇樣依家野好化學，會因為你令仔同你一齊，亦會因有個比你更令仔而分開，反而實力係愈到後段愈重要。

Btw，樣先唔評論，但儀容同整潔係另一回事，好多女都有潔癖，你唔注重依d一樣仆直。

伸利:年輕時算不錯，依家唔好提

我老左應該係果d

我都想係優呀 但奈何自己能力不足

工程師牌係要完成四年既工程師訓練，先可以去考

誠仔叫佢襯後生搵過個

燈光設計有得考工程師牌咩？BS都考唔到啵
老實啲同你女友講，你無得考工程師啦

其實係巴打你生不逢時, 自己大你少少, 當年人工行業同儲蓄同你都近似, 好彩係另一半識果時都同樣有咁上下積蓄, 而最重要係當年樓價無今日咁癩仲有好多大型屋苑可以做到9成俾我地上車, 買完仲有錢剩擺下酒, 不過講真所有野都係少少蠻勇+好彩絕非眼光.

廢話講完, 睇左你幾頁既野有少少意見
1. 20幾歲仔儲40萬己經好叻, 但你心知D樓兒家咩價, 呢舊錢係樓市面前弱不禁風唔夠就唔好充大頭, 400萬樓唔洗裝修唔留現金備用最少56萬收樓, 但你地即使搵到400萬樓目前份糧都上唔到會, 人生變數太多唔建議你計到盡去買私樓住.
2. 村屋稍平係有原因, 無經驗,無親戚帶路, 又蝕唔起唔好買村屋, 特別係村花, 有興趣自己GOOGLE
3.如果仍然好想置業, 女朋友又同心同德建議先低調簽紙結婚, 再用家庭身份抽居屋, 抽中左或到工作上進入新階段再補辦喜酒, 唔擺酒, 唔係FB放閃無人會知唔怕人指指點點. 我身邊都有D朋友咁做, 畢竟單人抽居屋一來得開放式, 二來基本上只係掉申請費落海
4. 擺酒擺酒樓(如CLUB ONE之流)係肯定平手, 咩幾十萬豪完一晚咩都無晒係青頭論, 親友夠, 控制得好多數賺錢, 如果條囡唔湊米氣堅持擺酒店咁係你地自己既選擇, 想知實價建議去一年3-4獲既婚展

最後, 講真你條囡真係臭咩黎, 23歲大家岩岩起步搵唔多就緊, 自己收入低又無積蓄唔會講咩, 但自己咁既料憑咩嘈男朋友買樓? 就當想有間自己既屋好心佢都睇下宜家咩環境, 靠佢份萬頭既工你屋企俾晒首期都借唔到錢, 今時今日淡風下全城最CHEAP最賤既林太山莊都講緊要400尾, 借盡都球幾野首期, 咁既時勢無屋企幫年輕人買唔到樓梗本係正常, 咁簡單易明既野都唔識用腦諗, 23歲有咩非買不可既理由, 咁既女人到左日後屋企面對真正困難既時間點過? 巴打任你相頭再衰, 如果自問有能力考牌既話你都係一個筍盤, 無謂俾呢D蠢貨拖後腳.

樓主俾晒到成仲要落條女名

飛撚左佢啦

假膠味濃

係～唔好繼續浪費佢D青春～ 做隻快樂的雛鳥 老雞是沒有人要 JPEG

完

23歲就諗樓
32歲 都未上到樓
43歲 諗到個腦生瘤～

Like係俾e句條囡真係臭咩黎

23歲仔, 仲大把世界, 駛西理條女咩

唔好換樓
換左條女佢
叫條女搵個有幾層樓收租嘅阿伯

依家想要層樓
遲啲就食埋你層樓

草經驗再跳 我都知難到仆街

睇完真心覺得ching 你都好勁 我依家都抽緊居屋 但一個人申請食白果